黑田東彥警告貿易保護主義或損全球經濟增長

【Now新聞台】日本央行行長黑田東彥警告，全球經濟前景變得黯淡。

黑田東彥在印尼表示，貿易爭端升級，新興市場動盪，部分國家堆積巨額債務為全球經濟帶來風險，他促請全球決策者繼續對話，重新認識自由貿易的重要性，警告貿易保護主義若進一步加劇可能損及貿易、企業信心和全球經濟增長。

對於日本明年上調消費稅，黑田東彥說明年加消費稅對經濟增長的影響，將遠遠小於2014年那次加稅。日本傳媒報道，日本首相安倍晉三將於今天宣布消費稅由百分之8提高至到百分之10，加稅措施將於2019年10月正式生效。

一個保護入口, 一個保護出口, 兩個夾埋話自由貿易既國家貿易保護主義